# libhangul korean translation
# Copyright (C) 2010 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the libhangul package.
# Choe Hwanjin <choe.hwanjin@gmail.com>, 2010.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: libhangul 0.0.12\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: http://kldp.net/projects/hangul\n"
"POT-Creation-Date: 2018-05-27 00:40+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2018-05-28 20:13+0900\n"
"Last-Translator: Choe Hwanjin <choe.hwanjin@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <ko@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 2.0.6\n"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:390
msgid "Dubeolsik KSX 5002"
msgstr "두벌식 KSX 5002 (표준)"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:404
msgid "Dubeolsik Yetgeul"
msgstr "두벌식 옛글"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:418
msgid "Sebeolsik Dubeol Layout"
msgstr "세벌식 두벌자판"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:432
msgid "Sebeolsik 3-90"
msgstr "세벌식 3-90"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:446
msgid "Sebeolsik 3-91 Final"
msgstr "세벌식 3-91 최종"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:460
msgid "Sebeolsik Noshift 1990"
msgstr "세벌식 순아래 1990"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:474
msgid "Sebeolsik 3-93 Yetgeul"
msgstr "세벌식 3-93 옛한글"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:488
msgid "Romaja"
msgstr "로마자"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:502
msgid "Ahnmatae"
msgstr "안마태"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:517
msgid "Dubeolsik Noshift"
msgstr "두벌식 순아래"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:536
msgid "Dubeolsik North 9256"
msgstr "두벌식 국규 9256"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:554
msgid "Sebeolsik 3-89"
msgstr "세벌식 3-89"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:572
msgid "Sebeolsik 3-91 Final Noshift"
msgstr "세벌식 3-91 최종 순아래"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:591
msgid "Sebeolsik 3-95"
msgstr "세벌식 3-95"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:605
msgid "Sebeolsik 3Ahnmatae"
msgstr "세벌식 안마테"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:619
msgid "Sebeolsik 3-2011"
msgstr "세벌식 3-2011"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:634
msgid "Sebeolsik 3-2011 Yetgeul"
msgstr "세벌식 3-2011 옛한글"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:651
msgid "Sebeolsik 3-2012"
msgstr "세벌식 3-2012"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:666
msgid "Sebeolsik 3-2012 Yetgeul"
msgstr "세벌식 3-2012 옛한글"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:683
msgid "Sebeolsik 3-2014"
msgstr "세벌식 3-2014"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:698
msgid "Sebeolsik 3-2014 Yetgeul"
msgstr "세벌식 3-2014 옛한글"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:715
msgid "Sebeolsik 3-2015"
msgstr "세벌식 3-2015"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:732
msgid "Sebeolsik 3-2015 Yetgeul"
msgstr "세벌식 3-2015 옛한글"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:748
msgid "Sebeolsik 3-2015M"
msgstr "세벌식 3-2015M"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:765
msgid "Sebeolsik 3-2015P"
msgstr "세벌식 3-2015P"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:783
msgid "Sebeolsik 3-2015P Yetgeul"
msgstr "세벌식 3-2015P 옛한글"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:800
msgid "Sebeolsik 3-P2"
msgstr "세벌식 3-P2"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:815
msgid "Sebeolsik 3-P3"
msgstr "세벌식 3-P3"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:830
msgid "Sebeolsik 3-14 Proposal"
msgstr "세벌식 3-14 표준제안 (연구)"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:847
msgid "Sebeolsik Semoe 2014"
msgstr "세벌식 세모이 2014"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:861
msgid "Sebeolsik Semoe 2015"
msgstr "세벌식 세모이 2015"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:875
msgid "Sebeolsik Semoe 2016"
msgstr "세벌식 세모이 2016"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:890
msgid "Sebeolsik Semoe 2017"
msgstr "세벌식 세모이 2017"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:905
msgid "Sebeolsik Noshift 2014"
msgstr "세벌식 순아래 2014"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:921
msgid "Sebeolsik 3Gimguk-38A Yetgeul"
msgstr "세벌식 김국 38A 옛한글"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:937
msgid "Sebeolsik Shin 1995"
msgstr "신세벌식 1995"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:955
msgid "Sebeolsik Shin 2003"
msgstr "신세벌식 2003"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:973
msgid "Sebeolsik Shin 2012"
msgstr "신세벌식 2012"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:991
msgid "Sebeolsik Shin 2015"
msgstr "신세벌식 2015"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:1008
msgid "Sebeolsik Shin M"
msgstr "신세벌식 M"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:1025
msgid "Sebeolsik Shin P"
msgstr "신세벌식 P"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:1043
msgid "Sebeolsik Shin P Yetgeul"
msgstr "신세벌식 P 옛한글"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:1061
msgid "Sebeolsik Shin P2"
msgstr "신세벌식 P2"

#: ../hangul/hangulkeyboard.c:1085
msgid "Sebeolsik Shin P2 Yetgeul"
msgstr "신세벌식 P2 옛한글"

#: ../tools/hangul.c:72
#, c-format
msgid "Usage: %s [OPTION]... [FILE]...\n"
msgstr "사용법: %s [OPTION]... [FILE]...\n"

#: ../tools/hangul.c:76
msgid ""
"Convert string into korean characters according to korean keyboard "
"layout.\n"
"\n"
"Mandatory arguments to long options are mandatory for short options "
"too.\n"
"  -k, --keyboard=KEYBOARDID   select keyboard layout by KEYBOARDID\n"
"  -l, --list                  list available keyboard and exit\n"
"  -i, --input=STRING          use STRING as input instead of standard "
"input\n"
"  -o, --output=FILE           write result to FILE instead of standard "
"output\n"
"  -s, --strict-order          do not allow wrong input sequence\n"
msgstr ""

#: ../tools/hangul.c:87
msgid ""
"      --help                  display this help and exit\n"
"      --version               output version information and exit\n"
msgstr ""

#: ../tools/hangul.c:92
msgid ""
"\n"
"With no FILE, or when FILE is -, read standard input.\n"
msgstr ""

#: ../tools/hangul.c:97
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Examples:\n"
"  %s -i gksrmfdlqfur  Convert specified string into korean characters\n"
"                          and print them to standard output.\n"
"  %s                  Convert standard input into korean characters\n"
"                          and print them to standard output.\n"
msgstr ""

#: ../tools/hangul.c:107
#, c-format
msgid "Try `%s --help' for more information.\n"
msgstr ""

#: ../tools/hangul.c:237 tools/hangul.c:276
msgid "standard output"
msgstr ""

#: ../tools/hangul.c:360
#, c-format
msgid "conversion from %s to UTF-8"
msgstr ""
